%%%%% !TeX program = lualatex
\documentclass[listof=totoc,headsepline,footsepline,plainfootsepline,numbers=noendperiod]{scrbook} %reprt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{luainputenc}

\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\renewcommand{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\clearscrheadings
\clearscrheadfoot
\ohead{\headmark}
\ofoot{%\scriptsize Stand: \today --- \normalsize
\pagemark}

\usepackage{setspace}

\usepackage{algorithmic}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\floatname{algorithm}{Algorithmus}
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Eingabe:}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Ausgabe:}}
\renewcommand{\algorithmicforall}{\textbf{foreach}}
\newcommand{\IIF}[2]{\STATE\algorithmicif\ {#1}\ \algorithmicthen\ {#2}}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{eurosym}
\DeclareRobustCommand{\officialeuro}{% euro symbol in math mode
  \ifmmode\expandafter\text\fi
  {\fontencoding{U}\fontfamily{eurosym}\selectfont e}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=3.25cm,right=2.75cm,bottom=4cm,asymmetric, twoside}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{color}
\definecolor{britishracinggreen}{rgb}{0.0039215686,0.2588235294,0.1450980392}
\definecolor{background}{HTML}{F0F0F0}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{orange}{rgb}{1,0.5,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{blueish}{rgb}{0.0,0.3,1.0}
\definecolor{darkgray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}

\definecolor{verbati}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

\definecolor{offset}{rgb}{0,0,0.0}
%\definecolor{keycolor}{rgb}{0,0,0.5}
%\definecolor{data}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

%\definecolor{offset}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{keycolor}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{data}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

\definecolor{algori}{rgb}{0.0,0.3,1.0}


\usepackage[nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
acronym, toc]{glossaries} % nomain, if you define glossaries in a file, and you use \include{INP-00-glossary}
%Den Punkt am Ende jeder Beschreibung deaktivieren
\renewcommand*{\glspostdescription}{}
\makeglossaries
%\glossarystyle{altlistgroup}

%\usepackage{caption}
%\usepackage{listings}
%\lstdefinelanguage{mylang}{
%    keywords = {
%        batctl, iwconfig, ifconfig, ip
%    },
%    keywords = [2]{wlan0, {02:12:34:56:78:9a}}
%}
%\lstset{language=mylang,
%basicstyle=\ttfamily,
%keywordstyle=\color{blue}\ttfamily,
%keywordstyle=[2]\color{orange},
%%keywords=[2]{it,if,o},
%stringstyle=\color{orange}\ttfamily,
%commentstyle=\color{britishracinggreen}\ttfamily,
%showstringspaces=false,
%numberstyle=\color{orange}\tiny,
%stepnumber=1,
%numbers=left,
%numbersep=5pt,
%frame=tb,
%breaklines=true,
%postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}}
%}
%%\usepackage{listings_ger} 
%%\lstset{language=Java}
%\renewcommand{\lstlistingname}{\bfseries Quellcode}

\usepackage[strict]{changepage}

%\usepackage{listings} \lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, stepnumber=1, numbersep=5pt} \lstset{language=SQL}
\usepackage{fancyvrb} % verbatim nimmt fontsize-argument an
\usepackage[procnames]{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Programm}% Listing -> Programm
%\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
\lstset{numbers=left,basicstyle=\ttfamily, numberstyle=\tiny, stepnumber=1, numbersep=5pt, escapeinside=||} % numberblanklines=false,


\usepackage{array}
\usepackage{hhline}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,
            linkcolor=black,
            filecolor=black,
            urlcolor=black,
            citecolor=black,
            %colorlinks=true
            %pdftex=true,
            linktocpage=true,                   % Zahlen statt Namen sind verlinkt
            %bookmarks=trues,
            bookmarksnumbered=true,
            bookmarksopen=true,
            bookmarksopenlevel=1,
            pdfstartpage=1,
            pdfstartview={FitB},
            %pdftitle={\classification -- \titlework},
            %pdfsubject={\titlework \subtitlework},          %muß angepaßt werden !!!
            %pdfauthor={\prename \surname},           %muß angepaßt werden !!!
            %pdfkeywords={Keywords}		%muß angepaßt werden !!!
            }

\usepackage{pgf,pgfplots}
%\usepackage{subfigure}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{floatflt} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{url}
%\usepackage{abstract}
\usepackage{ulem}

\usepackage{amsthm}
\newtheoremstyle{felix}% name of the style to be used
  {.5cm}% measure of space to leave above the theorem. E.g.: 3pt
  {.8cm}% measure of space to leave below the theorem. E.g.: 3pt
  {\itshape}% name of font to use in the body of the theorem
  {0pt}% measure of space to indent
  {\bfseries}% name of head font
  {.}% punctuation between head and body
  {8pt}% space after theorem head; " " = normal interword space
  {}% Manually specify head
\theoremstyle{felix}
\newtheorem{definition}{Definition}[chapter]
\newtheorem{satz}{Satz}[chapter]
\newtheoremstyle{bsp}% name of the style to be used
  {.5cm}% measure of space to leave above the theorem. E.g.: 3pt
  {1cm}% measure of space to leave below the theorem. E.g.: 3pt
  {}% name of font to use in the body of the theorem
  {0pt}% measure of space to indent
  {\bfseries}% name of head font
  {.}% punctuation between head and body
  {8pt}% space after theorem head; " " = normal interword space
  {}% Manually specify head
\theoremstyle{bsp}
\newtheorem{beispiel}{Beispiel}[chapter]

\newcommand{\entspricht}{\ensuremath\stackrel{\scriptscriptstyle\wedge}{=}}
\newcommand{\ddh}{d.\,h., }
\newcommand{\ddhk}{d.\,h. }
\newcommand{\Dh}{D.\,h., }
\newcommand{\Dhk}{d.\,h. }
\newcommand{\zB}{z.\,B. }
\newcommand{\ZB}{Z.\,B. }
\newcommand{\ua}{u.\,a. }
\newcommand{\Ua}{U.\,a. }
\newcommand{\graubox}[1]{\colorbox{lightgray}{\texttt{#1}}}
\newcommand{\TODO}[1]{\textcolor{red}{[TODO: #1]}}
\newcommand{\etal}{\textit{et\,al.} }
\newcommand{\code}[1]{\texttt{"#1"}}
\newcommand{\cquote}[1]{\glqq\textit{#1}\grqq{}}
\newcommand{\mref}[1]{{\ref{#1} (\glqq{}\textit{\nameref{#1}}\grqq{})}}

\usepackage{pifont}
\newcommand{\tick}{\checkmark}
\newcommand{\cross}{\hspace{1pt}\ding{55}}
\newcommand{\cja}{\Large{\textcolor{darkgreen}{\tick}}\normalsize}
\newcommand{\cnein}{\Large{\textcolor{darkred}{\cross}}\normalsize}
\newcommand{\cjein}{\Large{\textcolor{darkblue}{---}}\normalsize}
%\newcommand{\cyes}{\textcolor{darkgreen}{$\oplus$}}
%\newcommand{\cno}{\textcolor{darkred}{$\ominus$}}

\newcommand{\calt}[1]{\textcolor{darkred}{#1}} %\sout{#1}}}
\newcommand{\cneu}[1]{\textcolor{darkgreen}{#1}}
\newcommand{\canders}[1]{\textcolor{darkblue}{\uline{#1}}}
%\newcommand{\cquote}[1]{\glqq\calt{\textit{#1}}\grqq{}}
\newcommand{\crand}[1]{\marginpar{\vspace{0.75em}\scriptsize{#1}}}

\newcommand{\batadv}{B.A.T.M.A.N. Advanced} %\sout{#1}}}
\newcommand{\bat}{Batman-adv} %\sout{#1}}}

\newcommand{\dateSPzero}{24.\,07.\,2016}
\newcommand{\dateSPone}{07.\,08.\,2016} % eigentlich 15. Sept
\newcommand{\dateSPtwo}{11.\,09.\,2016} % eigentlich 23. Sept
\newcommand{\dateSPthree}{11.\,09.\,2016} % eigentlich 23. Sept

\newcommand{\dateStadt}{23.\,09.\,2016} % eigentlich 25. Okt. - 20:00(anfang 20:30) bis 22:00 - bei Nebel/Nieselregen

\newcommand{\datePark}{27.\,09.\,2016} % eigentlich 19. Nov - 16:00(anfang 16:30) bis 18:00 - nach Regen


% math operators
%\DeclareMathOperator{\mrss}{RSS}
\DeclareMathOperator{\mrssi}{RSSI}
\DeclareMathOperator{\mdist}{dist}
\DeclareMathOperator{\mpdf}{WDF}
\DeclareMathOperator{\mAi}{A_i}
\DeclareMathOperator{\mA}{A}
%\DeclareMathOperator{\mds}{D_{S}}
%\DeclareMathOperator{\mdm}{D_{Mid}}


% Numbering within chapter numbering
\numberwithin{equation}{chapter}


\usetikzlibrary{fit,calc}
%\usetikzlibrary{graphdrawing}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
%\usegdlibrary{trees}

\tikzstyle{verzweigung} = [diamond, draw, fill=white, text width=4.5em, text badly centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=white, text width=7em, text centered, rounded corners, minimum height=4em]
\tikzstyle{linie} = [draw, -latex']
\tikzstyle{rechteck} = [draw, rectangle,fill=white, node distance=3cm, minimum height=2em]
\tikzstyle{rechteck2} = [draw, rectangle,fill=white, node distance=1.5cm, minimum height=2em]
\tikzstyle{kreis} = [draw, circle,fill=white, node distance=1.5cm, minimum height=2em]

\tikzstyle{kkreis} = [draw, circle,fill=white, minimum height=2em]
\tikzstyle{krechteck} = [draw, rectangle,fill=white, minimum height=2em]
\tikzstyle{kkrechteck} = [draw, rectangle,fill=white, minimum height=2em, rounded corners]

\let\origtoday\today
\usepackage[ddmmyyyy,hhmmss]{datetime}
\renewcommand{\today}{\origtoday}

\newcommand{\boxplot}[6]{
%#1: center, #2: median, #3: 1/4 quartile, #4: 3/4 quartile, #5: min, #6: max
\filldraw[fill=white,line width=0.4mm] % draw the box
let \n{boxxl}={#1-0.1}, \n{boxxr}={#1+0.1} in (axis cs:\n{boxxl},#3) rectangle (axis cs:\n{boxxr},#4);   
\draw[line width=0.4mm, color=red] % median
let \n{boxxl}={#1-0.1}, \n{boxxr}={#1+0.1} in (axis cs:\n{boxxl},#2) -- (axis cs:\n{boxxr},#2);             
\draw[line width=0.4mm] % bar up 
(axis cs:#1,#4) -- (axis cs:#1,#6); 
\draw[line width=0.4mm] % upper quartile
let \n{whiskerl}={#1-0.05}, \n{whiskerr}={#1+0.05} in (axis cs:\n{whiskerl},#6) -- (axis cs:\n{whiskerr},#6);        
\draw[line width=0.4mm]
(axis cs:#1,#3) -- (axis cs:#1,#5); % bar down
\draw[line width=0.4mm] % lower quartile
let \n{whiskerl}={#1-0.05}, \n{whiskerr}={#1+0.05} in (axis cs:\n{whiskerl},#5) -- (axis cs:\n{whiskerr},#5);        
}

\usepackage{icomma}
\setlength{\parindent}{0cm}
%\usepackage{refcheck}
\begin{document}

% \def\onedrive{C:/Users/Johannes/OneDrive}
\def\onedrive{C:/Users/stoyejo/OneDrive}

\input{glfile}

\begin{center}
\pagenumbering{roman} 

\thispagestyle{empty}
\Huge
\textsc{Masterarbeit}

\

%\onehalfspacing
\textbf{\sffamily\LARGE \begin{doublespacing}Positionsbestimmung mittels Auswertung \\der WLAN-Feldstärke\end{doublespacing}}\\
%\textbf{\sffamily\LARGE in störanfälliger Umgebung}

\vspace{2cm}

\LARGE
Johannes Stoye \\
\Large
2016 % (Stand: \today)

\vfill

\includegraphics[scale=0.28]{bilder/MLU-Logo.png}

\Large
\textsc{\begin{doublespacing}Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg \\ Naturwissenschaftliche Fakultät III\end{doublespacing}} \\
\textsc{Institut für Informatik}

\normalsize

\vfill

\Large
\begin{tabular}{rcl}
Gutachter: & & Dr. Sandro Wefel \\
& & Prof. Dr. Paul Molitor
\end{tabular}

\normalsize
\end{center}

\cleardoublepage

\include{./tex/Abstract}
\cleardoublepage

\tableofcontents

\listoffigures

\listoftables

%\newpage
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}

\include{./tex/Einleitung}
\newpage
\include{./tex/VerwandteArbeiten}
\newpage

%\newpage
\include{./tex/Vernetzung}
\include{./tex/Abstandsschaetzung}
\include{./tex/Positionsbestimmung}
%
%
%% %%\newpage
\include{./tex/AuswertVgl}
\newpage
\include{./tex/Schlussfolgerung}
%\newpage
\cleardoublepage
\pagenumbering{Roman} 
\include{./tex/Anhang}
%
%\newpage


%\clearpage
%\printglossaries

%\nocite{*}
\cleardoublepage

\phantomsection

\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
\bibliographystyle{alphadin}
\bibliography{literatur}

\newpage

\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\thispagestyle{empty}

Hiermit versichere ich, dass ich die Abschlussarbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen bzw. Hilfsmittel benutzt habe und die den benutzten Werken wörtlich oder sinngemäß entnommenen Stellen als solche gekennzeichnet wurden.

\

Zudem versichere ich, dass die Abschlussarbeit auf jeder CD mit der gedruckten Fassung in den gebundenen Exemplaren übereinstimmt.

\vspace{3cm}

\hspace{1cm} Ort, Datum \hfill Unterschrift \hspace{1cm}

\end{document}













